[重裝出陣] 西裝、皮鞋、皮件討論帖 (29)

由舊登到而家，相信大家都對呢個皮鞋post有上下嘅印象同概念，基本上呢個post希望可以比到大家係連登入面有個地方可以交流對classic menswear（如西裝或皮鞋），皮具及保養（我見之前嘅post有巴打問過如workboot都歡迎交流心得經驗），以至grooming嘅心得。係開始呢個post前，希望新入黎嘅巴打可以花小小時間睇咗第一個post啲資訊先，而如果你可以追翻之前嘅post就更佳。

首先係討論之前，希望大家可以將心比心，睇睇下面既幾條規則，令討論氣氛可以更好︰

1. 和和氣氣，唔好嘈交，理性討論，無論打扮、工藝上都可以傾。

2. 希望各位新朋友可以將第一個post 入面第一頁既內容先睇一睇，有個基本認知，會比較好討論。

3. 此PO歡迎提供折扣資訊、購買方式等討論，如果有買錯Size之類，係度搵人轉手可以接受，但請唔好明目張膽做生意。

4. 討論時也不妨附上照片，好讓巴打們可以判斷到底是甚麼情況，也免去了「有心人」惡意攻擊對手或打手蓄意「吹捧」店鋪的情況。

【舊post連結：】

以下係小部分商譽比較好嘅裁縫店 / 西裝舖嘅起錶價，供大家參考，並不代表市場上所有好嘅舖頭。

HKD 3,000 以下：幫你唔到，成衣重好
HKD 3,000 - 6,000：去SuitSupply試下研究下
HKD 6,000 - 8,000：Dream Bespoke / Brown's Tailor 同你傾
HKD 8,000 - 11,000：GY / AC / AMHC / Baromon
HKD 11,000 以上：WW Chan

西裝 / 衣著：
Permanent Style:
Die, Workwear!:
Parisian Gentleman:
微博公眾號 - 西裝客：
知乎 - Xinyun Jiang：

皮鞋：
Claymoor's List:
Shoegazing:

改衫去：
天倫

補鞋：
有得補
安徒生
Leather Healer（暫僅限換踭打掌）

以下開放討論，歡迎分享圖、心得或以上資訊之更正。

Lm

LM

我有讀寫障礙呀！

新鞋新豬肉

哇 個面菠蘿包咁
咩皮黎

牛巴好似好多對loafer

HCP磨砂面灣鱷

Rip鱷魚

鱷魚皮

玩到exotic leather
btw當年係美國都買左對Mezlan既蜥蜴皮不過好少著

隻鱷魚gg

兩公婆GG

Btw one cut 定no cut

One cut，鱷做seamless好易著幾年就打柴。

勉強無幸福呀

Lm
光復香港

LM 時代革命
香港人加油

上個post巴打講得好岩
如果當香港係「家」，就唔好打住呢個旗號調轉咁行
Jan以前係take 5做？你地上去睇下take 5係點做
T5 LH DB 牛巴舖 甚至R記 Gaudery 就算佢做野幾核突
我都只會幫襯佢地（當然仲有其他 不能盡錄）
高中低價舖頭都齊架喇

呢個係良知既問題

見到呢個post既巴打比黑社會打，比史前動物追；出面熱門/時事台咁多位手足拎條命出黎搏，各位辛苦曬

真係應該整返個list

醒d既都唔會係呢個時候出相吃喝玩樂

懶佬代表人物

見到西裝麻甩狂人佢哋整緊大家有資料都可以放上去

咁跑完都要食既⋯
由其行家先多吃喝玩樂相，唔係真係會癲

今日都係著古著軍褲同luca avitabile polo出去跑啦

鱷魚本身都係養殖場出黎，又唔會野生，亦唔係殘害動物，鱷魚除左啲皮，肉亦有人食，不造成浪費。除左貴好撚多之外，其實哲學上、倫理上同你買牛皮、豬皮野無乜分別。

除非係素食撚，總之食肉、用皮都屌鳩你果啲，否則我唔覺得用鱷魚皮有乜問題。

其實唔建議大家將商業同政治過度掛鉤，俗語講「商人無祖國」，利益在哪商人就去邊係好常見既事咁。

當年霑叔寫《不夠不文集》時有一篇印象深刻，入面話香港有一樣野好寶貴叫言論自由，但有另一樣不顯眼卻又無比珍貴既野叫「不言論自由」，唔好將我地自己變成大陸咁，表態應屬自願，唔應該去被逼。

BTW，整唔整list都好，麻煩唔好將我擺入去，我希望我既客黎買野係因為佢鐘意我鋪出品，而唔係因爲政治立場，Many thanks。

又唔會用野生，打少左隻字

仲要奶共飲屎茶 痴撚線 咁撚多野飲
係要飲呢d

Agger

要整就整抵制 list
手工幾好都好
無良心既仆街都唔撚想俾錢你

想問下dress code
Cocktail係咪即係同Business Formal差唔多？

我唔知霑叔寫依篇嘢個陣個背景係咩，但我哋依加面對係「大是大非」。當你選擇左唔沉默，某程度上就係助長強權對弱勢嘅打壓。

Martin Niemoller 寫左段好出名嘅念碑銘文：

「起初他們追殺共產主義者，
因為我不是共產主義者，我不說話；

接著他們追殺猶太人，
因為我不是猶太人，我不說話；

後來他們追殺工會成員，
因為我不是工會成員，我繼續不說話；

此後他們追殺天主教徒，
因為我不是天主教徒，我還是不說話；

最後，他們奔向我來，
再也沒有人站起來為我說話了。」

你可以有不言論嘅自由，但不言論到左最後係有代價。

正如我之前所說，你用「家」依個旗號係香港做，你就要對依個「家」多一份感情。我唔會話點解LVHM唔幫香港出聲，因為佢哋只係一個純粹嘅商人，如牛巴所言「商人無祖國」，更何況佢哋真正嘅祖國係法國，唔係香港。

我相信巴打們嘅眼睛係雪亮，幫襯邊間鋪頭你絕對有得揀

我唔同意一定要表態，唔表態唔代表同意/反對，唔表態都可以幫手既

同埋少量既吃喝玩樂係必需既, 如果唔係好容易 depressed

情緒病好危險
大家真係記住做返啲開心野balance一下

買下嘢減下壓

快d去牛sir度幫襯下 利申: 買到無錢

已經買左，mto仲等緊

等緊新一批

終於有開心野！收到通知加人工！

自己找師傅造衫／褲有時都真係幾攪鬼，乜事都可以發生。
話說同個fd一齊去師傅度造褲，我兩條，佢一條。
試身時師傅攪錯咗，用了我兩塊布造了兩條試身。
師傅猛話無問題，可以改番，但我肥個fd咁多，唔好玩啦！
最後我建議個fd，如果佢覺得塊布可以，不如佢要埋佢，唔使改來改去。

造長褲變左造短褲都試過造出黎又幾好睇

In house fabric嘛?自己布真係唔得你死

咁爽

自己既棉布呀

巴打們新手有野想請教
小弟11月結婚想做套MTM既西裝 budget 5K
出去睇過幾間平同貴既
暫時諗住suitsupply買rtw 或者 peter lee mtm
想問下呢個budget大家會點選擇?
suit問題不大反而係條褲 因為屎忽比較大但腳幼 通常rtw買返黎都著得唔好睇

比得5000加少少上DB啦 爭個少少

算罷啦，樓上師兄講A記某位職員點，一黎可能真係要照顧大陸客，二黎都唔排除佢地呢班人都只係港豬一名。
我記得某位巴打講過一句，”put on tailored garments won’t make you a real gentleman.”我好認同

巴打，我明白你既觀點，早在700幾年前，但丁就曾講過：「地獄裏最熾熱之處，是留給那些在出現重大道德危機時，保持中立的人。」

但生而為人，我們應該有選擇的權利，正如你有權去選擇幫襯/不幫襯；他們也應該有權選擇作為或不作為。這是我們所嚮往的自由，康德說：「當一個人論及道德時, 一定要先肯定有自由, 若無自由, 道德便不可能。」他也說：「真正的自由不是你想做什麼就做什麼，而是你不想做什麼就不做什麼。」

去逼迫一個人、一群人去做自己不想做的事情，這本身就是不道德的。我發自內心地覺得不應因為追求「道德」而去做「不道德」的事。

不講其他人，A記對香港男裝發展既貢獻係有目共睹。我們不應因一個人的政治立場/取態，就去抹殺/否定佢地對行業既貢獻，功過是獨立開來的，不應相抵。

康德也說：「真正的自由不是你想做什麼就做什麼，而是你不想做什麼就不做什麼。」
我會說：「真正的自由不是你想做什麼就做什麼，而是你能夠對邪惡說不，即有能力抗拒誘惑，不做邪惡／壊的事。」

康德《實踐理性批判》？

Yes

「一個行為是否符合道德規範並不取決於行為的後果，而是採取該行為的動機。」如果因為被逼而做所謂「符合道德」的事，那便是不自由。

「只有當我們遵守道德法則時，我們才是自由的，因為我們遵守的是我們自己制定的道德準則，而如果只是因為自己想做而做，則沒有自由可言，因為你就成為各種事物的奴隸。」

善惡和道德的準則應該是每個人心中的一把尺，逼不來。

康德句statement ，本身有好幾個前設要先成立

絕對唔係for 斷章取義拎黎唔表態既檔箭牌

係咪我追得唔貼呢 我剩係見到佢飲喜茶。
飲喜茶就界定一個人既政治取向 會唔會誇張左o的
我都飲東江水, 食中國輸港既家禽, 著大陸製衫褲鞋襪, 我去工聯會學中國象棋/ 去深圳學嚐茶就係入左黨/親政府? 利申:偏黃

咁當然係有前設，請唔好誤會，我都係有表態既一份子。我只係認為人地唔表態，有佢地唔表態既自由，每個人有自己心中一把尺，唔應該因為佢地唔表態就被批判。

最近反而開心完之後果下既空虛感就係頂唔l順....

個人劣見，人嘅自由係應該要俾道德約束，所以我係唔相信人係有完全嘅自由。如果唔係同啲popo做嘅嘢有咩分別有咩分別。

BTW點解會變左哲學討論

頂唔L順仲有連登一大班巴打係度陪你

知道Ching 有表態
呢樣真心respect

因為真正紳士的話題都充滿哲學性

邊到有辦睇

DB起貨好似比較慢?
但respect佢地85三罷

唔慢啦

或者調返轉敢表態嘅鋪頭多加支持
一來有機被封殺
二來同聲同氣吹水消費都開心d

算好快喎

佢地飲屎茶應該係響上海trunk show時間，其實無論點都係會食、飲、買、訓大陸野。

好簡單, 佢地有權做任何野, 消費者亦有權因應佢地既行為而決定幫唔幫襯

非常合理

請問各位巴打有無方法可以去除呢幾粒黑點好似係水漬嚟

德國C記枝噴泡leather soap

唔該巴打請問係唔係用完上翻shoe cream 就ok?

要睇情況

DB都慢？
我造過冇一間快過佢bor

11月一定起到比你你同ricky兄講定你結婚 佢實造到比你

正常速度

正常等1個星期fitting 之後一個星期就起貨
雖然我試過整shirt 改完又改搞左成兩個月

冇second fit?

如果岩身咪唔洗second fit囉。Second fit係一種需要而不是一個儀式

雖然我同意不是儀式，但按我經驗，尤其是第一次幫襯，有2nd fit無蝕底，除非唔夠時間。
幫襯開的我反而是skip 1st fit，直去2nd fit。

我件yuki inoue係一個fitting直出，完全無問顯。反而有啲師傅（不論中港台外國）fit個三四五次都無解決問題。其實fit幾多次同最後成果無必然關係，前設係first fitting只要無野需要大執，直接做起係好正常。

如果無需要，何苦搞多次貪佢有機會俾你企定定咩。

你個前設好重要囉！
你還記得你在舊鋪時幫我做的那件衫，咪fit咗3456次囉！

工場裁剪師傅唔聽話外加不是bespoke 外加fitter不是我what can I do?都講埋唔洗佢賠布係都要格硬慳果一碼，都唔知佢為乜

唔係有呢啲咁既尷尬經歷的話，我都唔洗好似依家咁請人坐鋪剪好扎晒試身先上工場。激鬼死。

整一套我都唔知要fit幾多次

未試過一次fitting可以直出嘅路過

身型惡攪呢Ｄ可以說係藉口，有幾多個人有完滿身型？咁你不如話師傅／fitter唔夠班好過啦
係你自己話無問題fit一次就得

same same，起碼無可能係第一次囉

你真係閱讀理解有問題

我話「如果無問題、first fitting 唔需要大執」就「無second fitting」既需要。

「First fitting無問題」係「唔需要second fitting」既前設。如果「無需要」就不用「second fitting」，因為「second fitting是一種需要而不是儀式」。

我舉左例子，話「我試過一次試完直出無問題」，但亦試過「要fit 好多次」。

因為有巴打剛剛提出問題，問「迪比哥鋪頭無second fitting 咩？」我先提出呢段野，核心思想係：需唔需要second fit係視乎情況，而非必然。

車頭橙巴打個身型難搞，所以比較難一次搞掂，佢屬於「如果要做得靚，就有需要second fitting，甚至要用多幾套同裁縫磨既類型。」

佢有需要，咪要做second fit 囉，咩藉口唔藉口姐中間又無邏輯跳躍

P.S. 我點解對「需唔需要second fit係視乎情況，而非必然。」呢個題目咁執著，係因為太多人問過我「你地會有幾多次fitting俾客？」呢個問題。

Btw，你話邊有咁多好做身材，事實上就係有，如果唔係就唔有人成衣都著得靚啦

我依家為止都係得一千零一件Yuki Inoue整既Jacket，只做過一次fitting，件野我覺得好好。可唔可以做到一次搞掂，同布有關、同客與裁縫夾唔夾有關，有咩無可能呀？

同埋fit幾多次同師傅功力有咩關係？大肚腩、圓肩、嚴重脊柱側彎、嚴重高低膊、健身大隻佬胸腰差9寸十寸etc既情況，幾勁既師傅都會保險啲做多幾次fitting啦。

但好似A記前兩日俾人鞭果位職員個身材，著成衣都靚啦，洗鬼做咁多fitting 咩？

我講緊既係通例同道理，「如first fitting 無問題就可以唔洗second fitting」，有幾難理解呀？

所以我咪話你個前設好重要囉！
師傅功力在於佢可否在度身時已掌握客人的身型而裁出「沒有需要大執」的1st fitting 囉！
唔得的話，咪要繼續fit囉。
你自己話你試過有幾多個裁縫只要一take就攪掂？一take嘅係多數，定fit兩次或以上的是多數？

我會話呢個同功力關係不大囉，反而同做得慣唔慣關係大啲。Yuki同我身材似，咪容易掌握我身材囉，Kotaro做唔慣我呢種身型，咪要搞多幾次囉，唔通過Kotaro功力不如Yuki？講唔通wo！

So far我試過 1 take既得Yuki，但我的身材也不好搞，容易做得無問題，但很難做得好睇。但你估個個好似我咁難搞咩？

我會話能夠一take搞掂嘅係緣分，能夠兩、三次完成套衫又好睇嘅係功力，當然 極端好造 / 唔好造 除外

極不好做的路過

大家咁話

我對腳就幾好做

不過仲有少少野要執，下星期先有得著

想問下香港有咩地方有得賣

LH好似有C仔，不過唔知有無果枝野。我果枝係當年台灣買，用左八年都未用晒

可以寄到艙？
驚佢係噴劑唔可以上外國網買

噴髮膠都寄到艙點會唔得係唔知依家有無變姐

我宜家打算去LH睇下 有的話再同大家講

LH 無呢支嘢

上網買囉

Very very good

正有此意啊唔該牛巴

隻膠底乜編號？
你竟然在嗰度撞度牛巴
嗰度撞到我的機會多D

做得打雜，出現響整鞋鋪都係好正常既

請我幫你打雜啦

如果條皮帶唔夠長攝去下一格
可以點令佢唔好飛出黎

定買過條

皮帶不了

改短條皮帶

有新鞋著 （牛巴出品）

啡色定黑色黎

明顯啡，巴打要去驗眼

第一張好似黑

完全係啡色

有人呼籲聽日去美領要着西裝靠你地啦

唔係後日咩

香港Suit Walk

不過都幾攞命呢啲天氣

有冇辦法唔著襪對腳都唔會臭？好大腳汗，每次著鞋唔著襪返到去一除鞋就好撚臭

飲食著手？食得健康啲可能啲汗冇咁臭

星期日可能要成四點先到到

聽日拎去整

銀行interview，想買返套西裝，預3千中，睇過都想買suitspply,但我得米七，係咪無size 岩嫁喇？
如果suitspply 唔得，有無其他推介，我見G2000 都二千中，麻煩哂

suitsupply 加錢可以改衫，好多矮過你既人都買到

我整平野dugdale喳

聽牛巴介紹買咗tornado
但係唔知有無買貴到

邊間？

直係係英國fabric merchants 買
香港買大約幾銀3米？

星期日出去睇先，thanks bro

千鬆一米

我係一千多少少一米左右
屌買貴咗
不過2日收到貨

咁差不多姐

我上網查都查唔到tornado係幾多s
牛巴係咪話150？

150

150 係 Concerto 下化？如果係 150 無理由介紹唔寫

唔記得左百四定百五，番去gup gup

睇住對鞋著左成年，夏天有一半時間著佢，啲摺同紋都仲係咁靚仔。真係無後悔入bespoke坑

等你gup

I knew that feel

821我著Tassel Loafer係元朗站採訪

成條紅線停左，焗打的

CJ Cavendish算舒服 Alden Aberdeen last應該會痛一晚

隻色

Copley來

腳都斷呀

無呀跑贏速龍

呢份係dugdale既咩布？

Tweed黎，the white rose

想入對tassel loafer
Edward green vs Alden
大家點簡

我會揀Alden

好好J
舒服嗎？

俾牛神啲相毒得太多
想入件linen safari jacket
係咪AC RTW性價比會比較高?

牛神無著safari好耐

舒服就梗架啦

性價比高？幾年前AC千六蚊cmt ～ 2500cmt一件果陣就性價比高，六千蚊件linen shirt jacket/Safari真係唔係幾過到心理關口。

都係果句早買早享受遲買唔止貴幾舊，留意下班大朵pitti著乜，好多時行內興完過兩年就會到消費者開始大量買果類衫。

個Trend都幾易估

無construction真係好易殘同埋依家一係去AC、100hands捱貴衫，兩三千果啲safari又垃撚圾，真係買唔落手。

100hands 嗰啲真心靚

馬pat pat 噴防水會唔會好on 居？
香港d 天氣好似秦國咁，怕佢路雨有水漬

多謝牛神賜教

黎梗會去東京 有冇啲Vintage鋪同鞋鋪推介下 咁多位大神有冇咩心水? Bespoke就應該唔諗住喇

想整一套結婚+返工用既三件頭
DB要$8000起標...有冇邊間平少少推介？

利申：銀行Back Office友

咪呀你，一噴就收皮

colour 8, 黑同dark brown都唔怕啦

Whisky 呀

哩個係要出門前睇天氣報告

咁就慘啦，天文台依家日日都大包圍

不過safari 實用性幾高由其經常travel 可以將好多野塞入去又唔怕巢 有件AC linen rtw 同 wool mtm 基本上係我出差的partner

真我都好耐冇著過對whisky loafer

Vintage 去原宿 jer jer bin 佢地有好多Ralph lauren

我依家都係著番啲blazer

Berber Jin 嘛

咁上下名 一時三刻唔記得

著黎行我諗係最好

今日我係咪相認左個巴打

Connected

街坊裝人士路過

整三件頭？正

反正都係咁多布 整埋好過浪費

我自己覺得比較值得去呢幾間

原宿：
BerBerJin, Flamingo, Appollo, Step Ahead

高円寺：
Safari, Now or Never, Jacob's Ladder +, Rugged, Albatross

另外可以去埋：
Timeworn Clothing, Trophy General Store, Blue Blue Japan / Okura

吉祥寺去井之頭公園嗰邊都有幾間

有無人聽日會著西裝出去

諗緊西唔西

求意見

著襪會唔會好啲？

會好啲 但我覺得loafer最好都係試上腳

巴打們平時會係邊買tie?

美領見

想問下我著下面呢對Yanko wingtip oxford係uk8.5

咁我想買對vass f last係咪應該都係買uk 8.5還是要買大/小半碼？ 或者香港邊到有vass可以試？

係邊度connected?

Prologue個碼會會比其他牌子細半碼，要試。

我有幾件長衫啦！有乜關係呢？
黎緊可能興新派唐裝短打

其實 vass都要睇last，啲碼都不太一樣

潮流興復古？

thanks ching 去完再匯報比大家聽有咩收穫

Gun Sole 連 TG都燒唔著

求助.... 想搵一間平過DB的
Budget around $5k-$6k

Suit supply

無事啦，係佢地刻意向記者射都痴線

成個蛋兜野車過去記者度都得 痴撚線

無所謂啦英國PWD唔會再賣
咪等佢用曬無貨

好彩對鞋夠硬淨

上左去睇，得一套$6999

如果都預到6k....咁加多2k la起碼DB唔會中伏
Suit Supply都7k仲要改

Suitsupply 外國買完返黎，
可唔可以去香港店改架？

同埋DB 用VBC最入門好似6300-6400

不過係2pcs

著對service boot 去

可以 試過
德國用歐羅買退埋稅平好多

香港收費如何

睇你改邊到 逐個位計

suede全部都好舒服 依排鍾意suede多過shell 又唔洗打理

我有對Allen Edmond shell 著左成年都仲係硬到仆街 另外對CJ 前掌好夾 可能我腳掌闊 有對Berwick 買個時好似岩 前掌越著越夾 可能我腳形唔岩著loafer

條褲穿左窿 有無得救

想搵件平平地 ($500-$1000) 嘅WAISTCOATS
有冇咩鋪頭推介？

想問下買過Meermin Factory second 既巴打
shipping 係咪一定USD 45?

唉 exact7ly

呢對係咪j fitzpatrick? 見到官網特價好想j返對
不過shipping成60蚊美金

係呀，Massdrop個次最平，一千蚊

有冇人買過 wear not tear 件button down polo？ 我覺得個collar好難roll得靚，著個時個collar成日都合埋左

光 時
復 代
香 革
港 命

第一塊幾正
咩布嚟?

睇個樣唔似係flannel 喎

Tweed ?

想請教各位巴打啲問題
今日同朋友講開我打算買suit supply 返工，朋友話幾千蚊點解唔買80s bespoke (非打手). 追左咁耐post都知大家唔太鐘意80s, 不過都去左睇下佢地啲相。
暫時我只係睇到lapel太窄、褲太窄、衫身太短同啲布用得太花巧 (抱歉新手未識睇咁多)。假設我一定要整一套，咁我要求lapel闊啲、褲闊啲同衫身長啲 (到屎忽)，用返深灰淨色布咁會唔會冇左陣MK味？定都係有？
非引戰，真心想學野

巴打做邊行？

Banking果邊
返工都有時見到啲靚西裝，但一講到分別就唔太識
80s硬係覺得有啲怪，唔知係我形住定點

通常莫財先著阿爸阿爺啲舊衫

咁多缺點仲唔夠

新手既話好多時 research 完去做既時候就唔識講表達架啦

俾我會係 DB > suit supply, 尤其你係做 banking,做套靚既西裝係投資

利申: 新手

亮晶晶， 多謝牛巴

想入對CARMINA RAIN LAST

著開MEERMIN GRENSON UK 6

自己量腳長 得<23CM 對返CARMINA個碼係男裝UK5 .....

睇到已踢花

大王走在尖端點同

加少少啦

笑左

我已經就住黎影

鬼咩，俾對面同事踩落黎，兩隻都係

再刷過

牛巴可唔可以上你到教下我

屌你你幾時上黎都得啦

巴打知唔知著佢sneaker係咪要size up半碼....有對佢嘅皮鞋MGF last著US 8D

佢網頁有詳細Sizing guidline，我個時親身去倫敦試

佢網站suggest half size up
咁跟佢試下US8.5先最多著厚襪

擦鞋就係屢敗屢戰 永不放棄

好舒服

著去跑狗都無問題，呢對真心掂

單已落 clearance sale抵屌

有勞巴打門回覆。咁係咪就算造長啲闊啲都cum唔過陣柒味?
而家我都係suit supply好了，只係辣殺fg唔想未識搵錢就學洗錢住
另外又想請求cuff有冇話摺幾多下？因為好好彩我著suit supply只係要改褲長，諗緊會唔會造cuff直頭唔洗改

Proportion 既野唔係三言兩語說講得清

咁造cuff都係要改架，改左佢啦
Cuff係一摺，但係唔係自己摺起佢嘛

係睇得出比例奇怪，不過又up唔出還需學習
牛巴中秋節快樂

大家中秋節快樂

唔該哂巴打，第一次試cuff唔太識
巴打都中秋節快樂

大家一開始都係唔識，記住睇多啲好野，instagram呀之類唔好淨係睇啲買左贊助既平野。當你每日俾啲靚野耳濡目染，假以時日就會識睇咩係好咩唔好，邊度怪邊度核突。

講到尾都係買好啲、慢慢黎，用是間起建立自己果一套。睇文固然亦有幫助，但著衫千祈唔好變成「純學院派」，講完一大堆技術、理論之後著出黎核核突突其實都幾大鑊。

所以一早follow左牛巴
一陣再去牛巴followings 發掘下先

對suede唔小心滴咗啲sole guard落鞋面

有冇師兄教路點樣去油漬？

可唔可以share 下個ig

識貨
各位西裝巴打中秋節快樂
18區賞月人鏈見

t 記宜家有咩優惠

又係嗰d

shell 都係無折

真男神

Reno mat / boot black two face cleaner / leather soap

又擺我上檯

抱歉巴打，我記得牛巴唔太鍾意比人擺ig 上黎，恕我未能share，尊重返牛巴
學牛巴話齋，有緣就會搵到

留番頭髮好有型

射左

三樣都冇 要買⋯ thx

d衫靚到

件jacket

我約牛巴成日被派檸檬，但今日無約卻就在街撞到他！
仲要在個零鐘前撞到奥山師傅！
緣份嘅嘢，就係咁神奇

我仲未見過旦爺

食咁多好野啊拿

自2015年換左創意總監之後John Lobb啲包裝就收左皮，最signature個爭design 又無左，依家連官方Instagram 出啲相都咁撚垃圾⋯⋯

真係呢幾年見證住佢地愈搞愈垃⋯ in charge 佢地i啲廣告相既部門到底做緊乜撚

係你次次都響我出去食飯時話黎

變左 food blogger

請問有無巴打著過C&J Cavendish?
有少少興趣想知大家覺得好唔好著

訂造恤衫西褲有邊間推介？
話說係荃灣訂過兩次，第一次6舊水件質地都ok但好似有d貴，第二次800一套訂左兩套，訂之前講到明要舒服料，點知條西褲勁唔好著，件恤衫著上身舉唔到手，最好著都係半年前買個條g2000西褲，但肥左著唔落...

倒米

買錯 size, (us 10), 有冇巴打有興趣

又有新鞋要刷

TLB 既loafers 大家點睇，個鞋底好似唔錯

收工

小弟不才，呢個lapel roll其實係想點...見到post相嗰位仲要讚到天上有地下無咁款...

3-roll-0

有無liverano版睇下

屌我諗起我件3 roll 2 乾洗完幫我熨左做3 roll 0

美麗都師傅唔識架 以前想咁做問過3個 3個都話做到 做出嚟完全唔係嗰回事 後尾都掉埋件衫 所以應該唔係做少左 而係做法唔同 無話邊個岩嘅 自己喜歡

俾各位唔太了解到底lapel roll end point點set出黎同一件衫入面應該係乜樣既巴打們參考下

牛巴咁瘦都有肚腩

強貼

如果想買件類似嘅suede bomber
有咩推介呢
去香港RL睇試件purple label 好正但成36k 買唔起
上RL 美國網睇普通版得返M 但我要著S
budget 約HKD 5k
求推介
香港買又得
外國brand 又得

見到meermin mto有對cordovan loafer
不過就用日本皮
$350買唔買得過？

想做套tuxedo黎緊年尾結婚着
請問有無邊間舖推介
自問肥仔，難買衫

俾個筆直出黎先幫到你wo巴打

8k內

想問下邊到會有得買細size 既loafers
腳細要去到著uk 4先啱

巴打I know that feel
Jm weston，但香港冇得睇。
有時腳細到真係買唔到鞋，loafars仲要特別難買。

係咪可以試童裝？可能平D添

童裝啲款

Dream, Prologue, Anthology
睇你鐘意咩風格

有D牌子有出童製classic款的，好似penny loafer呢D款唔難找。你接受唔到就無辦法啦！

來個魚蛋教學啦
麻甩話好易知個襟「原本」去到邊道停，其實睇一個點就知道。

你反轉個襟，鋪平佢，你望住條邊的車線位，由側埋一邊去到一個點變做去到「中間」，那個就是件衫做時，師傅預定個襟反的位。
側埋一邊，所以反個襟後，車線夾位就在後面見唔到，去到那點變中間，否則到前幅個位見到條車線位。
拿件衫來對對，應該不難明，唔明我都唔知可以點再講

8k內Anthology好似有少少out-bud

Tux唔使乜風格呀嘛

如果去左suitsupply試身
上身size46岩
下身size48岩
咁點算好

下面個件幾好

private whites 都有, 不過可能out budget

新仔想請教師兄想買對$1-2000 monk 有冇推介？
自己著開d cheap野唔係好識分

Prologue 8k得咩依家

無圖大部分人真係會唔明，畢竟唔係個個都似你同某啲資深巴打咁，撚衫撚咁多年

好似大部分鋪做禮服都會收貴啲

8k dream都未必得啦 講咩P同A

dream 8k可以嘛？

牛爺 蛋爺 講左個襟 幾時講埋個肩同胸 牛爺前排d story show左個靚胸喔

一年半前問過tux around 8k,而家唔知

利申：最後套tux去左p記訂好似10k

個圖唔知點解出唔到

再試

其實摸仲快

識嘢就點都得啦！

我乜都唔識㗎
你問麻甩啦！

嘩屌又推波俾我扮無知可恥

想問邊度多VBC布買？

路過問下, 有冇巴打會買冷外套? 通常邊道買?

taliormade 啦，4千中，我都星期六去左試身

super 150西裝好唔好着 今日訂做左Reda布唔知好唔好

好奇一問上下身唔可以唔同size? 冇聽sales 講過唔太清楚
Ps 小弟買過兩套都係上下同size

4千零我反而寧願suit supply

手感滑，但一定焗啲，同埋比較容易皺同收皮

點樣易保養

一定要幾套輪住換，同埋high twist/100s附近既精紡布比較易保養。總之就係纖維愈粗愈襟操愈易保養，呢個係物理上既分別，任何高支野都係易收皮。

腳細x2
要著37.5-38號
淨係買到Berwick Belgian loafer

巴打
我好少少39號，同問

試過咁既case, 唔可以上下身唔同size, 只能夾硬改褲, 最後覺得中左伏....

我有試過可以買上下唔同size，應該係睇你買咩款，Havana好似本身就唔駛一套咁買

咁我可能比個sales水左...

近期難得見到件好睇既呢類褸

好靚但香港就黎熱到恤衫都唔想著

十一月到二月著到既

請問4000內 suede loafers有咩牌子推薦？我隻腳有d闊所以試過幾個牌子都唔係好舒服

Alden

tote bag得2k budget 有冇好選擇?
定係adam's peach / Filson已經係最好?
thank you

對鞋買返嚟未著過 諗住攞出去打掌先發現好似漏膠水？ 成個鞋袋同埋個盒都漏濕咗 有冇ching試過有咁嘅情況

介紹個少d人用既牌子：wood and stalk，美國手工野，好唔錯

wood and faulk 先岩lol

搵唔到相關link, 可以po 出黎嗎？

唔怪得搵唔到

鞋頭鐵片係咪可以自己換?

個樣唔得

DB CMT 8K應該得
但布料就預左買唔到太high class

如果鞋入面後踭塊皮甩左有無得救

想問下大家如果買Tie多唔多起香港買? 小弟budget~$500到, 有巴打講過Drop93, 唔知大家仲有冇其他介紹, 上網買都冇問題

塊皮通常只會磨穿，點攪到甩咗？

你有齊架橕又識做咪可以囉

點解無啦啦會有膠水？

經查證 DB整踢死兔 8K係可以連工包料嘅

今日入咗對 (staff sale)

上網買開Zegna tie

好正 幾錢

唔係打鐵，
係本身已打，唔知洗唔洗換，
自己換可以嗎？

好撚靚！

平時對loafer 無興趣都想入返對

我個答案係講換㗎，咁看來你係唔識的，咁答案就係唔得

呢個頭鐵我自己在屋企裝的，完全人手完成，沒有用任何「機器」，所以要做是做到的，問題係你識唔識做

紅巴成日找到筍嘢

謝謝

多謝

咁啱識人jei

Staff price 有幾折？八百有無找？

$800 唔得

1折， $1100

我雖然十年無買雞毛啫，有無貴得咁緊要呀
一折咪即係原本要萬一？
牛皮仲要唔係Goodyear 喎，飛甩真係識搵錢

仲有無想入

係呀，$10950 原價，癡線架。

唔該巴打，睇左好似有啲貴有冇其他巴打有推介？

11000?!

一線rtw都係呢個價，點會有人買雞毛

LV同Dior 都有人買啦，你洗擔心雞毛？

有無師傅推薦下

屋企有啲西裝料

想整返件外套

我都唔知 係底有墊呢塊

外套指褸定suit jacket

呢塊就易啦，用D萬能膠黐番就ok la

我對係tramezza line.... 好似係雞毛top line ? $1100 應該都係抵屌

但係應該只是blake來的,對嗎?
1100 OK嘅
11000就食蕉啦

其實我唔係太識睇，我估係blake, 今晚影多張俾你望下。
原價我都唔會買啦。

suit jacket

咁都得

我件上年只著咗兩日

點解唔得呀？佢本身都係用萬能膠黐上去。
你去補鞋鋪見師傅用黃色那些，薄薄的搽兩面，乾了就黐埋佢，攪掂。
裝修師傅都係用呢種膠水。
你有3M super77都可以試下用

即係用黃膠都得 返去試下先

我都喺度諗
整黎好似無乜意思

有無人知t 記買幾夠錢先vip?

18個月內2萬

都好難搞

但係永久？

兩三對eg已經夠啦

買3對shell 都唔夠

主要係冇乜款買
外國好多時有d限定款

想問大家d羊毛西裝西褲有積會點搞

濕紙巾/乾洗？

魚巴，咁係咪即係blake 呀？

我已經買左兩對但無咩好買咁 vtip 同penny 都有 諗緊買唔買tanker or cap toe

影入面啦

入面無野睇架喎

用左濕紙巾都仲有撻積諗緊係咪次次整污糟都要即刻乾洗

唔好意思 想問問之前巴打有提過
日本有個brand 襪值得一買
個brand 名係咩？🙏🏻

Chup?

tabio?

一朝早避個阿婆買餸車就踢花

致連登仔既親朋戚友：
求下你地幫個手簽個名
一傳十 十傳百 百傳易幻易！

土共你今日還錢味啊？無錢還就還香港出黎啦！

記得Check verify email

[url]廣傳出去 廣傳出去 廣傳出去 廣傳出去[/url]

咁可能係Goodyear

入面加咗塊皮睇唔到的，試下摩下有無線在內籠

好痛cj shell?

係呀, 想喊

我上次都係畀

咁你點整?

係阿 行過咁啱見到！

問題係夾硬洗2萬銀來做VIP有乜著數
以前就話博佢有rare shell
而家就算有貨量唔多都留俾超熟客
VIP都冇咩機會, 唔通真係貪佢個9折?

其實係想買對990shell 就係好正但rare shell 又真係好貴買問落手

真係好想要既炒價買一對好過

cigar plain toe 想買對 但又要有岩size先得

致連登仔既親朋戚友：
求下你地幫個手簽個名
一傳十 十傳百 百傳E幻伯！

土共你今日還錢味啊？無錢還就還香港出黎啦！

記得Check verify email

[url]廣傳出去 廣傳出去 廣傳出去 廣傳出去[/url]

依家都叫抽既不過賣炒價

岩 如果係為左alden rare shell 真係食炒好過
但如果係買開EG既人 洗2萬銀又唔難

係咪即係靴下屋？ 唔係女裝多架咩？

未突破到成皮買

幫佢買一堆佢都係唔比你架啦1皮買到都算賺

又好似好岩

應該話每次番都係得10幾對，佢都唔知點分好

真係想買特別色 應該會買cigar cj 果啲全部都好尖

3000 呢個價位，你地會唔會揀tlb?

可以一試

倫敦買鞋退唔到稅係咪唔係特別抵？
冇時間去Northampton

係

咁倫敦有冇咩推介？
Northampton係咪都係得factory store抵，睇下遲啲去唔去多轉

無，退唔到稅真心貴，Sale要到12月Boxing Day

退到的話建唔建議去Northampton如果去預幾耐左右？

Factory Store唔多選擇

準備去整第一對Masaru 大家有無咩諗法

Bespoke 定MTO?

咁如果退到稅喺倫敦買CJ係咪齊同抵過香港

除非要AW2019既款；否則香港平

如果是油漬，可以用順風牌

ching 似乎要開始要食麵包

Bespoke

一早食緊

查左 一點咁多leather balm已經即刻捽開佢，仲有冇得救？

牛肉麵又成功推人入坑

曬一下

隨心所欲咪得

約左dream bespoke 第一次整
想問下三件頭 + 多條褲 價錢通常大約咩range

差不多兩件頭價錢加多兩條褲，你當皮零野起標咁

三件頭ctm 六千幾

三件頭真係好正

今日去first fit三件頭

係牛巴度整個套3件頭攞左

快 d post~~~

邊到有得買？google過見似得淘寶

咁你要買布架嘛，三件頭加多件褲四米幾五米架要

深水埗東成

想係英國買對oxford shoes有咩牌子好
budget2-3k

想問一下襯衫後背個膊頭位咁樣卷起身係唔係唔正常？
有冇方法可以解決？

Rich!

唉！做乜咁手多

我年紀大，著曬三件頭太formal

著起身點先？
或者你換個西裝衣架看看如何

黎緊會唔會有 alumo 團啊

著起身好似突左個半月形出黎包任個領咁

但我自己影點影都影唔到果個位

包住個領咁

因為踢花左
諗住落少少cream 再刷

學我整毛裝啦

希望快d有得fit

想皮有光澤但唔想顏色變深應該搽咩

蠟

最後揀左咩

我著唐裝都唔會著毛裝啦

齋講估唔到係點樣，any肥，著去比師傅/shop睇下可以點攪

有冇巴打去過金鷹整過safari? 如果冇就等我實驗下

佢哋整咩？
試完報告下

剛剛ig 見到佢哋有post 一件, 應該有

想造套Ermenegildo Zegna，邊間手工ok價錢公道？
(唔想塊布靚但手工差)

睇 page 1

你想做Zegna 邊隻布先？
或者點解想做zegna?

我想揀點知揀咗

其實睇左下面個post話$8800造到套Zegna，想比較下有無其它地方造Zegna會好啲，無就幫襯呢間

Zegna最平也是最差的布就是tropical, 我做過一條褲，著了三四次後甚至起毛頭
咪貪平齋睇牌子就買

Thanks巴打
咁呢間Brummell Tailor手工/評價如何？有無巴打試過？

應該唔平？

都係果句，你信tailor m?

我無信Tailor-M，上Brummell Tailor FB見啲西裝好似唔錯咋

我無試過，又無上過去睇，所以唔評價

咁咪試下囉，等你report

之前係DB做套traveller 都ok

Berwick啲鞋望落高唔高質？
諗住買對黎結婚著一次算

呢對dark brown yanko著左年半，都有keep住上番wax,但個鞋面有好多呢啲小花痕，可以點解決？
岩岩去完日本買左boot black既保品，有冇咩技巧可以刷到mirror shine,好似一直都刷唔到mirror

咁都唔錯?!?不過都係果句 唔好貪平 平過dbbt咪撚搞我衣家著返d fused half canvassed覺得好唔聚財

Tropical 真係幾差下
做vbc 冇咁嬲

今年新季度zegna大書啲新花幾靚
特別有幾隻odd jacket 料
不過貴到離哂譜

手勢問題⋯⋯好難文字講wo巴打

淨著一次就鳩買都得啦，break in都無時間break完有乜好講究

咁Zegna Loro HS Scabal 都出左名平野無好 好野貴到離晒譜架啦

會拎你塊hardy minnis 去整

有無巴打可以介紹荃灣西裝鋪 其他地方都可以 開始返工要整套老西

去#1個堆

我的Minnis? 塊Linen?
師兄邊位呀？

你話預多俾自己最後讓俾我果個

我都有啲舊鞋可以練習下，但呢對有冇需要清左啲舊蠟先再刷過呢？

我照睇相就懷疑你用的棉花甩了D纖維在上面

要去看看記錄先
最後因為麻甩巴舊工場，我唔夠布要找師兄回購番塊布呀

世事難料，乜事都有機會發生。幾有經驗的顧客，幾相熟的店，要出錯時，誰都沒辦法

有無人試過係 italist 買野
d 貨係咪堅㗎
d edward green幾平
google 過 好似又係真野

俾工場裁或多或少有呢個風險

最好啦

Zegna 100% cashmere 成4千幾1米
整件長褸一萬起跳

好，謝魚蛋巴牛巴，遲啲試下清左啲舊蠟再刷過

咁間間靚cashmere都貴架啦，HS 5k 幾 Loro 6-7 k啦，你估cashmere平咩，舊年同今年期貨市場原料價格你去check下，升到痴撚左線

唔計較名牌咪睇下Piacenza, Cerruti, Joshua Ellis呢啲囉

一分錢一分貨

Loro 既baby cashmere真係正到痴線...
我以前收過件sweater做禮物但依家肥左著唔落

唔出國在香港真的無需要

都係

我咩都唔識, 今次出事既機會應該幾大

問過價，都差唔多3000蚊工錢

遙想當年AC CMT 1600

JOE ok ge都tbh，不過都成三千幾，唔平得去邊

15度就要著大褸既虧佬揮個手

整咗件TM shirt 發覺好難熨
熨完一邊另一邊又皺返

你虧就出曬名啦，但唔係個個巴打好似你咁虧嘛！

普通TM應該唔會咁誇喎，你個熨斗幾多火（W）呀？

2400w 平野百幾蚊
可能係我手勢唔好

係咪要買個勁啲嘅熨斗

自膠睇左錯，以為講緊金馬

我都好驚香港既濕凍，係外國低多五度都無問題

TM算易熨carlo riva真係唔想熨 直程少著

Yes 之後收過，好想攞黎做overcoat。但驚著唔到幾耐

就係suitspply custome made,4千中ok

我有一件，其實無乜大問題

有冇人識分呢D鞋有冇分男女裝
我買完反來發現係女裝牌子
但係又岩我著又算好睇
照著有冇人認得出
我係男

但真係好撚舒服

Proportion不太一樣，不過一般人未必識分

2400w唔細了

好怕著左會柒左

有錢啦 請食飯啦

香港整要大概幾錢？

你得閒先得架

我又食

買左對suede loafer, 自己噴防水個陣其中一隻鞋重手左，依家搞到兩隻鞋顏色唔同(一隻正常色，另一隻明顯深色左，摸落去仲有dd濕)，可以點搞

等佢乾？
一係就噴濕埋另一隻

見到樓上有巴打對馬屁屁落野收皮，其實馬屁股本身係好重油好硬淨既皮黎，根本唔洗成日落乜落物，刷下佢就得。就算係要打令佢，亦唔需要落蠟，落左蠟既馬屁真係好柒IMO

要保養馬屁股，根本晒下太陽、落下conditioner、有毛碌用毛碌無毛碌用豬毛刷就得，頂多加碌鹿骨同一塊布，唔洗又cream又蠟咁多花臣野架

牛巴指既 conditioner 係咪 vsc??

我係直接用delicate cream算⋯⋯

唉，我知錯啦，依家著緊，希望行下曬下會好d

對loafer 隻色
我係咁刷囉

刷左好耐都冇淺到色

拎去曬太陽

唔著就曬，著就行住曬

Btw 牛巴你嗰對cj shell loafer 個色點解可以咁深色

咁我仲著唔著返工好

成日落雨浸水著

唔該想問下各位，我想買塊corduray 布造西裝，應該去邊度買先比較多選擇呢??

但我見alden 啲shell 好似令過cj

無計

但無特别色

新手想買件呢d褸玩下 可以去邊到入手下係咪$3000樓下成衣果d得架啦？

請教 white/off white wool 褲有邊本book 推介？

左手邊係正常，
右手邊巳經放左報紙一晚，個頭鞋都係咁
係唔係救唔返

有無用刷刷下佢？

魚蛋兄，洗唔洗好大力咁刷個鞋頭？

唔好大力呀大佬

凡事都慢慢來呀！

今晚返屋企輕輕力刷刷先
魚蛋兄就係咁睇張圖對鞋仲有得救？

照著咪又係咁，無咩野

你問我我一定話無嘢，我對馬屁股裂到pat屎咁我都繼續著，no big deal

用刷suede 的銅絲刷喎，你咪走去用個鞋刷刷喎

呢度講嘢都係清楚D好，等陣用咗個用過的鞋刷，黐咗D剩臘上去就唔知點算

你對suede夠我對natural chromexcel大鑊同殘？ 都係照著出街架啦 鞋同衫都係要黎著嘅 要供奉就買黃金雕像啦

想入手CJ第一對loafer
應該揀penny 定tassel?
定應該著上腳睇下自己啱邊個last?
主要休閒著用 係咪應該揀啡色？

點解巴打你呢對冇變深色

隻色好正

換左個咩底

Vibram - Bologna sole

難怪老闆娘話著唔番皮底 真係差好遠

真皮好硬下 red wing 個底又幾好

Alden黎？ 去邊到換？

係呀 有得補
換完底對鞋會厚左好多 不過unlined 好舒服

兩種感覺唔同 皮底薄身會好似拖鞋咁 feel到路面凹凸

反而想換返皮底，但唔知香港有冇人做

大把人做,做得靚唔靚是另一件事
有得補都有造啦！

第一次換底 覺得有得補ok啵
好有衝動拎曬啲皮底去換曬做膠底

我同老闆好friend架
成日行過都會上去吹水

笑左我未試過換底

皮底換底呢家野，莫講話有得補，你拎去高和換都唔會靚得去邊。要靚都真係日本仔最好。

等我對Alden穿就去試換啡紅dainite

自推一下

飛過去換

我自己會買penny cigar 同whiskey 都好正

個人喜歡tassels我覺得bespoke既penny先靚

Full strap 比penny更正 個人覺得

最近一口氣入左對edward green unlined , alden unlined, cj

Rich

點睇呢個brand?

why so rich

1,600蚊ok ah, 以此價位AE 唔差

寄去咪得囉

買loafer, fitting真係好緊要
試上腳睇下邊對舒服啦

款我個人鍾意brown suede loafer

笑乜先？

台仔會唔會都有補得靚既？

我對紅底擺咗三年都未換

魚巴成日去搞鞋？

上去吹水多，同上DB一樣，拗水吹

有無咁多水我老豆要做到西裝 可能都上去dB第一次訂造

上去DB唔使嘛

未試過麻 我老豆派我去睇下咩料先

成間鋪D人都好nice㗎

係咪嫁 我上去運吉

我一個星期最少做一次運輸工人啦！無嘢嘅

你點同 大金主

你咪玩我啦，我出名cheap友一名

買咁多都cheap 友

人時常都唔願意面對真相

好假

#metoo

差過香港

傾番啲舊話題，之後討論過lapel roll end point setting既問題，到底唔set end point同埋lapel roll到反皮是偷懶定係為style而做，真係要問過做果個本人先知。

不過老老柒柒，唔set lapel roll end point確實係可以做到一種sloppy既效果，呢啲情況下如果裁果個條腰畫得長，睇落真係會有果種hea頹既感覺。有時撞落啲又硬又挺又formal既料度，去營造出反差感都未嘗不可。

我自己有搞過幾件咁既野，不過好老實講句，我自己已經開始厭厭地呢種，都真係一時興起得閒得滯無屎痾先會拎出黎著下。

Formal 野撞落去個反差 唔係咁易接受

會唔會比人笑間野偷懶

你係liverano咪唔會囉不過講真，時代變緊，including classic menswear都唔例外，話唔定有一日咁樣變主流，都唔知喊好定笑好

其實做的時候無乜可能無set到個位的，因為裁的時候你都要決定，無可能無。當然你入面點做，用乜襯或帶，都會影響出來個效果，不過做起你點熨它，也是關鍵。

Carmina 啲shell 得唔得？ 想買對比女朋友

請問suspender 邊啲地方搵到？

得，係會睇落乾身D

其實諗緊cj定係carmina

好耐無擺圖

DB最近好似Harrison做緊折
8800 2pc 有少少心動

價錢Ok喎試下佢

早排想入t記冇size
唯有等

裁時決定左，做時可偷懶/唔記得左/唔小心搞錯。現實上就發生過⋯⋯仲唔止一次

唉，工場係乜事都有機會發生的

有無人受留TLB split toe derby, medium brown uk6買細左

up 錯左一張

媽呀好閃呀

做乜貼埋女女圖

ching直線自爆

Suede著得多個texture會變唔少，睇舊會殘同舊好多，當然保養既方式有好多，但同smooth leather唔同，令對鞋睇落去「常新」既手段好有限。

如果唔係特別想要某種style或者追求啲咩，smooth leather幾時都係會好啲。

放閃可恥

用shoe tree 幫助大唔大？
雖然我覺得suede 係好襯
但個型keep 唔到耐咁
牛巴建議揀咩好

無知一問 皮鞋買大左加唔加到鞋墊

唔係好關shoe tree事，shoe trees只係幫助維持個shape 。我會平野買suede貴野買smooth leather

我所講既問題係leather surface既問題，維持鞋型trees一定有用。同埋個鞋型維唔維持到除左面皮之外仲受好多因素影響，例如lining 幾厚、stiffener 幾大塊、咩材質、濕過水後處理得恰唔恰當etc.

如果你關心既只係個shape keep 唔keep到，其實鞋面係唔係suede影響不大

我都有咁既諗法
suede 會揀berwick 粗著
smooth leather 先揀返cj

鞋形果到 我啱啱有問過下t記個sales
unline 既話會再易wa
我係擔心有時睇到LH 啲staff 啲suede
對鞋腳眼果啲邊wa 鬆得好緊要 唔太好睇

用saphir 隻suede spray 再加刷/燒會唔會令到suede 變番nappy 同顏色濃密啲？

講講下好似男人禿頭咁

想問牛巴對whisky penny loafer 係咪比一開始深色左好多？

就黎變dark brown

好睇情況

Unlined 其實eg同b&l個open都不太易wea開，有時lasting做得好唔好、個last同pattern個design都會影響到呢part

same

新手
想問其實依啲係水積定係啲皮太乾
應該點處理

thank you !

唔著襪會型好多

又學到嘢 但係我自己都係唔多接受formal 嘅嘢咁搞反差，個feel有啲似用linen又落重padding咁

巴打呢對係cj 定alden ?
同係咩色？

Alden color 8

或者有人覺得我痴撚左線，但琴日終於擺在套薄flannel上身（其實同11-12oz worsted差不多咁熱），感謝我鋪頭凍到會感親既冷氣（夏天你會見到有人要借overcoat黎著咁凍），睇番自己舊時啲衫（例如呢套Corcos），個變化都真係幾大下（心態上、審美上同身形上⋯⋯）

同場加映我對Bolero，兩年幾鳥

虧就虧啦

你夠要睇中醫

錢多係虧啲

我好窮

是日本人只穿恤衫加輕身西褲...

好悶啊

想問問睇返之前既post
你地提既啡色裁縫係指邊間？

Brown

Thank you !

想問問牛巴
我係ring jacket 買左條chino
買左size52 因為size 50 當時個sales 話太緊
但52個腰有啲鬆 冬天攝幾件衫 就唔會跌
但一件薄衫既話 行行下會跌

你解建用suspender 解決 定應該拎去天倫
傾下改個腰？
如果改 會唔會令成條褲個版會變？

db 又幾好人

不嬲都好人

但我都係睇我老豆訂

今日下午上? 應該見到你

係呀 比你見到矮肥毒

扮咩 我就真係矮肥毒
一年先整一套 又可以等下年了

你係戴帽果個？

個個係staff黎 好似係
勿相認

相認下麻 我買返g2000算

追左好耐文
近排想做件linen safari jacket上網睇左啲料
6.7oz 8oz 12oz都有 有無師兄建議用咩weight做好啲

普遍都係愈重愈墮愈維持到個shape,但如果你想要飄逸啲就可以諗諗輕身野

新手未做過無construction 點解會易殘 依排仲想找師傅整番件 簡緊料

有無相睇下？其實我主張係鬆少少上吊帶，食飽無咁尷尬

唔好要我千字文啦⋯⋯已經直接講左個結論你知⋯⋯

金馬早兩日問過CMT話4k

牛巴 有無建議用幾多weight linen 做safari好?
搵左6.7oz 8oz 12oz irish linen 無construction洗唔洗簡厚啲

想靚一定重身靚

kam.mx.leaxxxx in ig

Btw 仲有無 Baird Mcnutt Linen 團

唔好意思 唔係太識影
第二張係著左兩年衫
因為係rtw 所以無其他巴打果啲咁fit 身

雖然我唔太識 但啲料摸上手真係好舒服
著上有啲驚訝 未試過著一條褲入面係咁舒服
褲管啲內裡好舒服 而且見佢made in japan
細睇啲手工都仔細 用意大利布 心動下就買左

牛大爺 用Y多定X多

皮褸來既

你拉落啲睇先啦

岩Size真心Aberdeen個Arch Support幾好

啱呀 我勁中意著

Y

CMT 4k 造件麻的? 唔好傻啦
大家係咪錢多得滯?

我今日晴天著雨靴+新褲

John lobb 雨靴

貨到

係咪擦多啲曬多啲會快啲變深色？

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

曬得多反而會淺色 d

Cigar真係好正

1000～1500 蚊左右皮鞋
最緊要行得舒服 唔好太易爛 唔好係堀頭 可以的話唔使解鞋繩都著得
有冇咩推介

利申 恤衫西褲 唔一定西裝

所以係問過就算

無錯！巴打個look好夏天👍🏽 我開始要長褲+外套了

我仍然成身汗

牛巴

Aberdeen last 我carry 唔到

無12月你都唔駛轉

我呢邊而家十幾度⋯ 我都想熱返少少

係啦，唔同last真係可以差好遠

我始終覺得倫敦天氣先適合自己，去到暗瘡都無爆
係無工開

有無人買過依個牌子 個款幾靚

算係咁啦，加個吊帶

現成恤衫邊度買好？
趕住要

馬鞍山之友？（錯重點）

有無邊個牌子嘅loafer係舒服好着架？
對berwick個底硬到 行半個鐘已經想死

berwick 個底太薄，係室內著就ok。 你可以睇下carmina，c&J 依2個牌子算入門。
loafer真係要試清楚啲，我上網買過好多對都唔岩，著一陣已經放埋一邊。

btw post 條link講下啲比較好既rtw牌子。

Belgian loafer 係應該薄底㗎啵 因為佢Blake 構造
我著一日都還好 不過返屋企都係要搵野碌下對腳板底

想試下Belgian loafer with Goodyear 構造

所以我唔多種意belgian，得對B&L同埋Berwick。

Goodyear做Belgian loafer做乜鳩咁同一般loafer有咩分別

貪佢有Belgian loafer個形

Belgian loafer 好拖鞋feel, 著落腳行市區都ok嘅

不了

Boggi 嚟到香港唔太值啦，Spier & Mackay 啲嘢係 ok，不過最主要都係ontario無乜好嘅入門選擇

人在英國，遲啲都會去睇下Boggi 。
Spier & Mackay個mtm想試下但唔知自己既measurement 買唔到，同埋就算知，佢做出嚟可能都唔岩心水。

曬到咁淺色

Aberdeen last loafer 好難搞

有冇款係類似圖中嘅咁

睇咁多對最滿意呢對個形、cap頭同鞋身嘅光澤 對比，可惜bespoke嚟

呢對係基本cap toe oxford, 差不多所有廠都有出，當然間間楦型都不同，要行多幾間試同看清楚邊對啱自己。
個cap和鞋身的對比只是打臘的效果

望下eg囉一係，平野好少見呢種比例

再擺耐d變ravello

真係好睇人 我好啱著aberdeen 利申扁平足

講起對7.5E短左，Fit點，但同時Arch Support似唔對位，無8D咁好支撐

佢好個last 好長但前面又好窄
我想買對nst 要9D or 8.5e
但又想買990

eg有對幾乎一樣

202 不過厚得多

話說有無巴打知道cj 係london減完通常幾多錢 正價4/500£ 真係out左budget 唔該曬

加鞋墊會唔會好啲？

扁平足著loafers會唔會好唔舒服？

不過Chelsea 條車線係swan neck

我自己著cj 真係無咩support

我都係覺得歐洲天氣同空氣都好好多
冇工開？

*先適合人類

但倫敦好blue wo，意大利會唔會正啲

有冇人買過John smedley 件wool bomber?
官網話係unisex 女model著s
但我搵晒成個網都冇女model上身圖
想知個sizing點
size s 會唔會好長好闊

有無巴打聽過呢個brand？

講到又英國產 又全人手

吹得就吹⋯⋯

不如直接d
平既= 一分錢一分貨 我買 Meermin/ Church / Tricker etc
貴既= 我買CJ / bespoke 唔好

依家著緊regal 都ok
著殘咗下次試下meermin
不同皮鞋我成日左腳踢右腳好易花

咁你應該揀cordovan

Meermin好硬
到而家個跟位仲未軟
我發誓blacklist meermin

regal有條line係made in Japan 防刮
好啱我

真係好硬…我著左就泥一年都仲係有d頂住頂住…講緊一星期著兩次

Trickers 正價計都唔算平野meermin 之流掛

我著對Elton last calf 著到右腳腳踭發炎

Thursday boots executive性價比好似幾好
定係meermin好啲

如果不是seamless, wholecut 一D都唔算嘥皮喎
Wholecut 要靚其實是要考楦型，如果無出錯格，有seam的普通wholecut 其實幾易做

如果計要揀出無痕無傷皮面
咁應該利用率較低？

出trip冇帶衣架，酒店得幼嗰種，掛6晚會唔會好傷件suit jacket

唔差得幾遠其實，因為calf leather本身就唔多傷

怕就打橫放

想問問魚巴 美麗都有幾間鋪都去開？
之前刨過文 好似養貓果間？
方唔方便俾個名小弟 去睇下
公開唔方便既 可否tg?

你講乜鋪?any肥,我唔介紹鋪頭N世了.
我是老人家來,無tg的

好似係恤衫？ 淨係記得果時啲巴打話鋪頭有貓😂

那應該是工場來的,無鋪頭名的.

係日本旅行想試 made to measure, 但係度得一次就要走，會唔會伏

咁岩今日放假收左對vass f last oxford, 就咁睇係咪都係heel cup鬆左啲？

睇黎巴打都有舊骨既問題

你指邊舊骨？右腳？
果陣係armoury試鞋，有sales話我左腳細右腳半碼到，所以好似買rtw都好難完全fit
仲有對camina rain last右腳都係夾夾地

冇諗過係呢個位
咁係咪冇得解決

相似慘況的路過

無得救了
同路人

Bespoke bespoke bespoke bespoke

那有錢
窮人只能著rtw

雖然大家呢排成日post鞋，不過時不時提下大家，得閒影多啲西裝相擺下上黎啦西裝純文字討論此風不可長呀

係捨得同唔捨得既問題姐

窮人無機會著西裝

我買馬Patpat 好了

Jacket同褲都分別要再執下
忽相認

突然諗返起好似成年幾兩年冇打過tie
就算穿suit都係是旦帶個pocket square就算
[member]雖說最近連suit都好少穿[member]

我到底send左d咩鬼野出黎

打tie重點係遮肚腩我個肚肥左三寸

其實油皮底係咪真係耐用啲？
唔打掌都唔會跣？

油皮底打掌咁你做乜去買油皮底？

去hoax買皮鞋伏唔伏？

油皮低打唔到掌的，膠水黏唔實

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭6千咋

加suspender button
就咁拎去俾天倫同佢講
佢會知加係邊果啲？
有無咩注意？

簡單到不能再簡單的功夫，直接拿去便可

Thanks

A記carmina打埋鞋頭成4k 買唔買得過? 定有更好選擇?

補充網訂3k無想要嗰款

邊款？好似可以考慮埋 Yanko，TLB，Cheaney

Yanko 應該2000內就搞掂，都幾抵玩

cheaney入門 同埋 TLB都係3000有找

邊得呀

可以啊，係瑞典網買可以退稅，連埋運都係2200sek，兌返港紙就2000下

之前買loafer好似唔使2000tim

真係頂爛市

瑞典網？

舊年年尾做sale買左對yanko double monk 先1300港紙 今年想係上面買tlb

佢對 sneakers 好似都幾抵屌

屌佢地真係痴撚線，知道來貨價表示無野好講

其實最好出全名因爲平時講瑞典網係指skoatiebolaget

之前係LH買左對TLB skolyx有對yanko light brown quarter brogue唔錯 質素係咪同TLB差唔多?

應該都係TLB 既手工野同造工會再多d，TLB呢個價位比到咁多手工details，其實都好有誠意

我記得年幾前你有話yanko要d 代理加價，但唔知點解呢間仲做到咁平

因為來貨貴左，實際幾多錢我唔方便講，佢地仲包運費，其實真係頂爛市咁賣。

Zonkey偏大

咁就要等佢到貨再睇睇
我見sf啲人話同341 fit差不多

筆直唔多大概想$900 3件恤衫有冇邊間無咁劣

網上買左對Silvano Lattanzi既boots做生日禮物 display貨有dd花同皮乾，要返去做下treatment

平得咁誇張？！

都係舊年11月尾，突然見到有sale，就唔洗諗咁買左對

感恩節? 咁我等下先

今日去左天倫加背帶鈕
早兩日打過去問 話收$50

今日去到 突然話$100
我話唔係wo 前兩日打黎話收$50
師父話呢啲鈕唔同阿 跟住收左$80

錢銀唔係問題
亦都明手工係無得計
但咁樣感覺唔太好
唔知係咪蝦我後生

自己帶鈕又點計？

咁佢又無講 可能會平啲

話說之前有Baird Mcnutt團 有無報告? 近期想買

行街都見到牛肉球影相

牛肉球

原來係你帶住一家大細

牛肉球巴打想問下你啲鞋會唔會有得上網買人在英國想買

唔係呀 我自己一個 ja 我怕羞無同你 say hi

牛肉粥成日在中環影相㗎！

釘六粒鈕，其實他們可能都係隨口噏價錢。
我通常都係自己釘，簡單事。
有相熟裁縫，尤其是原本做那條褲的裁縫，通常都會免費服務。
再唔係，街市改衫阿嬸都得，不過你要話比她知釘係邊。

岩岩見到依個網alden有size有無師兄係依個網買過? 同埋想問下下面兩對除左一對pre-order有咩分別。睇極都睇唔到除左第一條link啲相偏紅，不過我諗係光問題? 求解答

要過一排先

咁拖住一家大細同我相視而笑果位又係邊位

行唔遠嘛

牛巴請問你今日ig story套西裝個cuff係幾闊？

2”

等你

細路個樣有啲童顏，最近整咗套vbc 120s, dark gray striped, single breasted, high-waist, double pleated， 但係著上身好似唔係好夾，有冇得救？

好似咁樣

有無著上身嘅相

間條真係要返咁上下霸氣先carry到

留so有冇得諗
我有個朋友係肥肥白白𡃁仔樣
一留so man到仆街

呢隻條真係唔係ger唔係老闆都唔敢著

Me...

你咪係老闆攞

好在CMT加埋都係三千 當跌咗

咁又唔洗 照著啦
其實冇乜人理 都係普通business suit color
唔洗太介懷

借個位放對UK8.5 GG Warwick

運動皮鞋有冇推薦

Riding boots?

tg?

波鞋底既皮鞋

852 tailor house 同 savile row hong kong 哩兩間有冇人試過？點睇

有大伏？ 新手唔識

某facebook西裝page有comment過

垃圾不討論

HKD 3,000 以下：幫你唔到，成衣重好
HKD 3,000 - 6,000：去SuitSupply試下研究下
HKD 6,000 - 8,000：Dream Bespoke / Brown's Tailor 同你傾
HKD 8,000 - 11,000：GY / AC / AMHC / Baromon
HKD 11,000 以上：WW Chan

應該 紅色加bold

其實GY/AC/AMHC/Baromon呢度有無人去

利申4間都未整過

SuitSupply 係上網買完再幫你度身改？

打鐵片係唔係一定要新鞋?
見到鞋頭磨到好勁,想打鐵片,但已經著左三個月左右

中環咪有一間

揮個手，當年幫襯過其中兩間

想問下就咁整條褲有無推介
平時返工唔洗着褸

Alden 379x 係咪傳說中咁低instep?
諗緊跟Barrie last定half size up

利申: Joe Works 中過伏

舊鞋可加但應該要加幾十蚊補咀

正常跟Barrie，有人會覺Instep低買TTS著厚襪
最主要唔係Instep低，而係Vamp低

想問依種toe plate 係咪冇用 細town搵唔到地方整平時個種。

modified last 會唔會合適d?

好點

有用，不過會響姐

我囉，四間我都去過，有乜指教？

我覺得依一種好7

咁你問有無用之麻
樣就當然７

好兒戲既感覺我再諗下整唔整先

食晏撞到橙哥，好靚仔

仍需努力

屌你都叫左你執好先擺上黎啦仲要我度今日咁撚亂

唔完美
可接受
可以改善
不分化、不指責
不割蓆、不篤灰

蛋爺

高大、靚仔、有錢，簡直係人生贏家

又係運動健將，重點仲要有taste屎！

請問係咩運動

想問下啲細紋係咪因為啲皮接近腹位比較鬆？

想budget2000-5000買對皮鞋
可以interview同出街兩用
btw簡咩色鞋 同belt可以襯深藍色西裝去interview

Of course not係因為無stiffener 你屈到佢之嘛

其實點睇鞋有冇stiffener？

想買鞋仔

interview整對CJ Audrey啦

btw 可以加少少買牛巴d鞋

Belt不了

同埋無stiffener係咪比較難shine？

唔係太明
1.唔帶belt?
2.牛巴d鞋 係乜意思?

褲係bespoke 無需要用皮帶 最多用吊帶

牛巴間鋪有賣鞋 幾靚

下面係我同我fd買個對

對鞋係好靚
想問下loafers係邊間買好
偏向loafers同oxford既款

牛巴果度黎緊有 loafer

話時話幾時有

leather healer同hoax o唔ok?
邊間買loafer好d

腳以前有筋膜炎，而家著硬少少底既鞋都好易唔舒服

買左rockport 其實幾好，但普左2個月，都係覺得前掌有d 薄，好似有dd 覺得同地下撞擊緊咁

條褲用side adjust buckle 就可以唔使用皮帶

你需要鞋墊

[重裝入陣] 西裝、皮鞋、皮件討論帖 (30)